消防局煲煙兩消防斷正

身穿制服的消防員在窗口以窗框及牆壁作掩護抽煙，窗前更放有罐狀物體當煙灰缸。

港府大力推行室內全面禁煙，卻有公職人員公然違例摑政府一巴。觀塘消防局最少兩名消防人員，多番在該局室內禁煙範圍身穿制服抽煙，先後被市民及本報記者透過窗戶目擊「斷正」。衞生署控煙辦公室表明，消防局範圍所有室內地方屬禁煙區，會盡快跟進調查，消防處亦指會調查個案。

穿制服面向窗戶
有市民報稱近日多次目睹有消防人員公然在觀塘消防局室內吸煙，記者日前在附近守候，短短兩個多小時，已目擊最少兩名消防人員最少抽了三支煙。

記者於早上近十一時看到有消防人員在露天操場收拾裝備，返回室內休息，約十一時十分，一名穿制服的人員在窗邊放下一個罐，隱約可見他在室內點煙及抽煙，將煙灰棄置罐內，又以窗門及牆壁作掩護。其後另一身穿淡藍色背心人員加入，公然面向窗戶抽煙，二人逗留約五、六分鐘後離開。中午十二時五十五分，疑似之前穿背心的人員，改穿了制服再點煙「抖一抖」。

消防處發言人接受查詢時表明，會調查今次事件，若有足夠資料，會轉介控煙辦跟進。控煙辦指並無收到涉及觀塘消防局人員違例吸煙之投訴，但會盡快調查跟進，若收投訴會突擊巡查，如發現室內工作間有違例吸煙，會不經警告即時票控。控煙辦於前年及今年，分別收到兩宗及一宗涉及消防局違例吸煙的投訴，突擊巡查時並無發現，但有通知部門跟進。

按《吸煙（公眾衞生）條例》規定，任何工作地方室內範圍，都屬指定禁煙區，因此消防局內所有室內工作地方均被列為法定禁煙區，違例者可被罰款一千五百元。

處方會突擊巡查
消防處承認，轄下室內工作場地已全面禁煙，人員均知悉有關法例，而室外區域則有指定吸煙範圍，人員在休息時段可在指定室外吸煙區吸煙，但執勤期間則不可吸煙，該處今後會突擊巡查。

百份又追擊消防

消防係咩事得罪方丈?

藍絲:行得正企得正怕乜俾人追擊

高層個仔考唔到

屌你老尾 番咩工都辛苦啦 食支煙都唔撚比
香港人係自己人迫死自己人

消防員為香港人付出咁多
無功都有勞
食口煙都唔比？
最多燒著左間局自己救返囉

東方大埔總壇有煙房，後梯又多雜物
員工報串消防控煙辦

所以消防 周一嶽都係眼中釘

利申 白粉友

仲有郵政局

On9又觀塘，成日都追撃觀塘，我屌你老母東方日報。

張相好似廿年前影咁

識貨
當年有人寄白粉信去東方總壇，東方想查寄件人同地址，郵政啋佢有味
自此又多一仇口

東方駐消防局記者

又踩香港人
明明係百份私仇

食煙姐
唔係犯法掛

百份報年中都請唔少記者捕住某幾個機構

屌你老味啲記者擺明有心周佢地，可能係有人得罪同事，啲同事先call記者黎影相。

隔離消防post有d姣婆話消防唔食煙

[quote]

入面咁熱焗
實際上點會想食煙
雖然影得幾好

單新聞幾耐？

玩屎眼都得 食支煙就唔得??

唔食多D煙，入火場吸兩口煙就頂唔順點搞丫

自己燒著自己救囉

收尾應該拉佐條友自稱香港拉登 要坐監。

條友一出冊係監獄門口唔遠俾幾個人打

痴線
食支煙都要比人影

如果警察食煙比人捉到，連登仔會講d咩

白粉報一方面又奶共幫政府 一方面又狙擊政府部門

我尋晚都見到有九巴司機係車入面食煙

應該啱啱係總站落完客
熄左燈就扯煙
可能貪架車有冷氣

公務員全部都撚屌

掛號郵局都查唔到啦
寄件人鳩填都得
何況普通信
on.99

今日追打律政司袁國強

佢話係你咪信囉

廿幾年前見過有醫生係公立醫院後樓梯食煙

其實大把消防食
只要唔影響工作咪得
燒著間局咪當演習操多轉救火囉

即係咁，做燒房對體能有好高要求，食煙對個肺好傷，而家當值一日休兩日，仲要食煙提神?

十萬火急劉青雲救完火即食

黑警有無食煙都好都仆街過消防好多

仲有國泰同曾蔭權

發現食煙即刻革扯啦
食煙跑多步都喘氣
仲旨意佢救人？